到底月入幾錢先算中產

岩岩同女朋友講起 發覺大家想像中既中產好唔同

今日今日香港地，中產定義在於資產，不在於人工。你講人工，已經證明你係窮撚

岩...

月收5萬都只係小康之下
未計人工

Lm

三十萬左右

拎住老豆幾層樓
做住M記pt屌學生妹
班窮撚仲笑我冇前途
我心諗自己成世都未食過M記

清 人地講月入 無話只係薪金

一人家庭十萬up
二人二十萬up
三人三十萬up
如此類推

當然 如果五萬兩個使 直頭係掹掹緊
如果三個使 直頭係貧窮不如拎公屋好過

150k

心理上覺得自己唔係中產嘅，都唔係中產

清有道理，我錯

above 50k per person

起碼都20萬啦

至少 100k

20萬啦

有樓再每人搵10萬以上

100-200k

小康：有車有樓（仲供緊，但冇壓力）， 一年2次短trip, 一次長trip, 供到仔女出國讀書

中產：幾層收租，有貴價地段，家庭收入最少200-300K/mth

有自住加2層樓收租
唔洗供
定期股息，每個月有閒錢30k以上

幾層樓？我當九層，每個單位租兩萬，先十八萬
我個fd兩棟大廈收租都要做倉食m記

仲講樓?
我講緊阿爺啲地同鋪位...

月入37萬咪中產

五萬過左total income boundary 啦

不過講真五萬我係夠用
但買名牌就唔止

你未結婚生小孩吧？

最少月薪7萬

如果一個養晒老婆 四大長老 兩個仔女 都只係岩岩夠家人用 自己要捱生命面包

btw 家庭月入6萬以上已經係香港top 10%

但今時今日黎講完全無咩作為

個人認社 真中產應該係有被動收入 仲要大過支出

中產？
唔存在...

講緊收租 5萬

咁會好好多 起碼應該唔使供樓？
定收完租拎晒去供樓

淨數啦...
收5 6萬
人工兩加埋都6 7萬啦
咁一個月11-13萬 勉強做到小康

等睇朋友兩個城市收緊租做跟車

11-13唔使供樓兩個搵兩個使都可以算中產 恭喜你，bro
不過如果生仔女就要再努力囉

Yes

儲多幾個錢移民
大家加油

起碼十萬

月入15K

大把人搵5-6萬既人係咁
已經係入息中位3倍
香港人真係好撚慘

計幾錢收入根本無意思，要計就應該計每月可以隨便用既錢。
你搵十萬但要養老婆仔女同四大長佬兼供樓養車連菲傭，一個月洗你八九萬。
但你搵三萬零食屋企住屋企連家用都唔駛你比，三萬自己慢慢洗。
講真，點睇都係後者生活好 D 啦

一千萬資產啦

搵得多又儲唔到無意思

岩 所以我不停問有仲冇仔女 扣左供樓未

中產應該係唔洗做野都有穩定而高既收入,資產夠成世人用

起碼有Citi gold
HSBC premier 先叫中產

貧窮限制了我的想像力

前者直頭係手停口停 一被人裁員半年內就跳樓

譚仔勿演呀姐都係中產

同意

如果半億係乜

其實佢又無講錯 佢見識多姐 大把月球人同有錢人

唔得 夠父母，自己，老婆子女每人一層樓先可以算中產

意思唔係要鬥朋友乜乜乜
我當佢係真呀，幾個單位可以唔洗做，仲話做m記未食過m記
吹都吹得好d呀，大排有錢既仲係基層打緊工呀

有錢唔一定投資落磚頭
好多炒股 做生意

認同！

中產:
- citi gold/hsbc premier
- 每月減左供樓及其他日常開支後，仲有月入5-6萬玩下生活品味
- 住2-3房既私樓
- 有架bmw/benz, 有車位（包括於日常開支中）
-供得起仔女讀國際學校 （日常開支）
-旅行搭飛機起碼坐特選經濟or above

保守估計，月入10-15萬左右啦
勉強做到中產

至於有錢人
又玩馬，又玩跑車，仲要有幾間別墅吉左冇住
有d 仲有私人飛機
唉，我都廢事講咁多俾你聽咩係有錢人

彪哥對於中產嘅standard都幾高

同佢d朋友比 佢直頭係窮人 所以貪曾某程度我都好同情佢 如果想同fd玩下 洗一洗就可以破產 貪果少少比人追9住搞幾年 退休金都無埋

我覺得以前巴打話中產跟譚仔咁分辣度，係幾精準。
有層大型屋苑800-1000呎自住供緊
有層400-500呎兩房/居屋供完（放緊租）
可以留比仔女住
買得起架日本車
被動收息2-3萬
每個月扣日常開支都有2，3萬剩
其實都已經係中產

一個人15 萬up
但家庭計又可以人均少d既

供幾錢？
有冇養車？
應該係小康

冇計啦
真係有錢果d 人
真係太離地

到我自己住先知5 萬係唔夠用
租樓當2 萬
仲要供車消費娛樂去旅行得閒食下好野
雖然話cut d洗費唔係唔得
但揾5 萬同揾1 萬生活質素都冇分別
咁揾5 萬黎把撚咩

屌又吹水大會

咁樣生活質素點會冇分別

只可以講都係冇乜錢淨

租樓係咁架啦

我覺得至少1年有100萬收入，收租/人工/炒樓炒股

咁你係咪都拎top 1%黎比冇野好傾姐

但估計曾在整場訴訟所涉的律師費和訟費洗費，料高達逾3千萬元，曾在其聲明中亦提到，這場官司幾乎耗盡他畢生積蓄。

曾蔭權打過大鱷，投資一定好出眾，佢AO出身兩夫妻畢身積蓄連投資獲利先得3000萬多d，我會叫佢做清官啦，屌你689一單都收5000萬大佬呀邀請佢既人有幾百億身家，佢真係相對窮鬼黎。

老豆月入15000，供到我同我阿哥去外國讀書(阿哥中四過外國，我中六過)，供緊層樓
利申覺得佢好本事，但係唔明點解50000一個家庭唔夠洗

咁應該留番同d fd 講

30萬美金左右啦

緊加證明貧富差距幾大

太少

家庭年收入冇返一千萬都唔叫中產啦

中產定義在於資產都係冇錯喎
月入得三皮 但有full pay自住樓+幾千萬唔派息嘅巴郡唔通你話佢唔係中產咩

點解月入15000 可以做到咁多野既
以前我喺外國讀書唔計學費住宿一個月都用2 萬
點做到

做m記未食過m記應該吹水
唔通喺m記到叫外賣

樓豬幾時做中產

二十歲講人工
三十歲講資產
四十歲講退休

最少十萬
一個月得兩三萬 公屋撚大把

淨係個月入18000-35000慘撚過乞兒

0月入 幾千萬資產呢

應該有其他收入
除非你去外國讀唔駛佢供
係你自己供
大學學費一年都過10萬

我都唔知由細到大老豆老母都好鍚我地，物質上衫服鞋襪電話電腦都係差唔多唔top個啲牌子遊戲機個啲entertaining 嘅嘢都齊，以前有車有車位，搬咗屋之後因為係地鐵上面加上我地都大就賣咗架車去所以我覺得50000一個家庭應該應付到啦

你老豆揾15 萬扮萬五下話

老豆老母供，連生活費，唔返part time都生活到仲有閒錢買其他嘢。仲可以有咩收入？除咗聽佢講話買下股票，但係佢話成日輸兼買好少

8萬左右

起碼一個人搵五萬啦中產

我自住樓
但兩人家庭收入under 四萬

慳慳地都夠洗既

幾多先夠

應該真係15000，冇讀過大學。

月入15000
當佢冇其他支出一年係18萬
我用10年前澳洲計
交學費交租食飯其實真係唔係好夠洗

屌，肯定唔止萬五
一係爺幹

你自己計下都知無可能啦，15000即係一年180000，你外國讀書一年學費幾錢你知唔知，再試下計埋你生活費要幾錢，加埋落去，仲要連埋你呀哥即係x2, 你唔介意可以講下各種使費我哋幫你計

樓價爆升既年代，應該係以有冇樓計一個10年前買左樓月供5000既20k人士，生活應該中產過未買樓既40k人士

吹到咁大
用另一個角度諗啦
大家覺得中產應該要咩生活質素，每月幾多開支

再搵返要幾多收入/資產去支持，咁會實在d

大部份專科醫生都月球
仲有I banker, ceo , 各上市公司董事 等等
真係太多了

中產係冇咩負擔 唔係計月入

勉強算小康
生一個就變貧窮

原來我只係死窮撚

供咁少應該買左十年八年啦？

咁可能有其他收入
例如祖上房地產遺產或者橫財
一係你老母搵多好多

我阿爸8兄弟姊妹，阿爺間屋仲要一齊供

樓下車位月租7000, 個人覺得比錢租緊嗰啲先算係中產

我就係知好大洗費先覺得佢本事

事係只計top 1% 香港都有七萬幾人 大陸就有一千四百萬

有2，3億都叫有錢人啦
你果d係富豪級啦
唉 我都廢事講咁多有錢人同富豪既分別

冇錯
唔番工既話讀大學一年慳住駛都要20萬

心水Ching

Between 今日今日

枉你老豆老母供你去外國讀書..數口差到你..用下腦都計到15000 你2老係香港唔食唔飲都做唔撚到啦下話

中共：
死窮鬼廢j
唔肯出賣香港人 坐監呣廿

咁佢話15000呀嘛咁15000都供到，咪覺得本事

老豆老牌上市ceo，500k 月入都係三個人住600尺，唔係有錢就大出大入，好多都好節儉

老母師奶仔，無業遊民，玩下股票仔

根本仲係要靠份糧既唔豪得去邊

一有咩事冇工作能力即刻手停口停

半億資產=小康
半億流資=中產

咁完全冇可能夠錢
應該係佢扮搵得少

睇完先知自己車尾燈都見唔到
我以為自己都算中產家庭

兩公婆100K/M 以上

係，sars個時銀行比credit limit 2萬佢，到依家都記往

五十講咩

可能按咗層樓呱

其實月入50萬又慳既話手停好耐都唔駛口停
做一年已經好過好多人做一世

講錯
四十歲講退休計劃

抵坐 有大錢唔搵

老實講 中產真係起碼要己一家人人均五萬up
老婆同自己一人一層樓 扣晒供樓養車養父母仲有十萬一個月up閒錢

係我地天真以為月入10萬叫中產姐

我都好似僅僅乎合中產條件
無咁高收入 但資產夠

人工

如果無仔女，爭三萬到就可以算

勁

夠邊個洗？

依家坐 1~2 億asset，出街搭$2，去街市買魚，同500億老闆坐街食雲吞麵

巴打覺得要幾多？

講後生有幾廢 好似而家D廢老喧

咁我地努力下，希望30歲前得

香港地, 做窮人咬盡正苦福利, 好過做乜鳩中產。

又俾上層剝削, 又剝削唔到下層。

應該有其他物業收緊租同埋唔知幾多手匯豐擺左幾十年收息唔話你聽咋
再唔係就喺最高價賣左第二層樓將果啲錢用哂黎供你讀書

生活質素

財務自由無產先係最正

月入6萬開始叫踏入中產階級
8萬叫冇乜負擔
當然兩公婆夾埋有10萬都好舒服了

利申：收租過日晨

有冇加大

一定算係，仲係upper middle class
上面啲人個個尻up無極限

十萬吧

中產定義唔係以月入嚟計，
而係社會階層分三級
林奠、六八狗嗰種可以特事特辦嘅，
係特權階級。
被特權霸權壓榨嘅人，係草根。
如果你又唔係可以特事特辦，
但又唔使俾霸權壓榨嘅人，
咁你就係夾喺草根同特權階級之間，
即中產。
如果你要供養霸權，
同特權階級又無乜連繫，
咁你肯定唔係中產。

資料來源：本大少尻噏

飲紅酒，睇法國電影算唔算係中產

最基本真係8-10萬
租得起2、3萬私樓
養架bmw

哇，年青人一世都做唔到

好快變共產

又無必定標準
我表姐，兩公婆每人估計月薪8~1x萬,花紅bouns 唔知
有2，3間私樓
又係無車坐econ/uo
不過一年旺季去四五次旅行咁解，聖誕，復活，暑假必去

我眼中香港得返有產同無產

月入五皮幾果班買600萬以下300呎新樓都啱啱好過到壓力測試，
幾萬蚊應該做唔到中產

中産同中産生活既分別

月入5萬，生活到咁勉強
仲好唔好意思自稱中產 ？

買野食野去旅行唔使就住就住，隨時有cash可以買車甚至拎黎做首期

咁似我

咁都仲後生既 加油
不過提提你 生一個就變左爭十三萬了

自己覺得自己係中產就係中產

連登仔真係尻up無極限
自己大洗講到年薪過百萬都係低收入

咁係小康乍

肯定有被動收入啦 屌係萬5去外國，真係月入8000買林寶咩

hsnc premier so common wor

我老豆近排學左上連登，但係一定唔你佢同devlopment地產佬好 frd

起馬Jade la

養架bmx 都算嘅

927愛丁堡 929銅鑼灣 10.1全民黑衣日

*唔係

不肯面對現實
地盤紮鐵/其他五六萬，的士佬三萬唔報稅無計到

一個人租乜要兩萬九龍新盤三四百呎兩房有d都唔洗兩萬

仲討論中產？
好快無產

你無睇我個user name?
仲唔知我做邊行？

我兩公婆夾埋7萬，供樓都係1萬2，但多左個細路仲要讀私校
除左一年去兩次旅行基本上係零消費娛樂，連出街食飯都少

你叫得霸權wor， so negative

生活得咁辛苦
好唔好意思自稱中產呀

25單身月入35 痴屋企人住公屋
買對NIKE波鞋都要考慮返幾個星期

所以我咪認同你上面話係貧窮

人口普查結果黎嫁，報乜撚野稅呀

高高在上 點會negative

老豆係cd rom

剩萬零二萬蚊到啦
屬於赤貧

飲美心其下咖啡已經係中產

佢自己大洗冇錢餘就講到自己低收入咁
有車又有錢去旅行同人講同搵一萬冇分別，難聽過講粗口

1人 都可以叫家庭咩

睇到都覺得辛苦
不如細個開始教個女識有錢人算
教到好似吳千語咁就差唔多

日日飲，日日睇，先算

當你明白公立醫院一個岩岩普業醫生月入都5-6萬
一個副顧問醫生係18萬
出黎自己做私家私生果D係有月球或星球人
(即係一個月或一個星期搵到100萬)
再問下你覺得醫生會係中產定係富豪
咁你知其實中產月入至少要幾多

比得起錢用spotify/netflix

利申 比唔起

搵得愈多洗得愈多。有另一半真係好事

還可以啦，
係睇剩幾多錢姐，
唔通個個月駛曬7萬五就叫中產咩。

香港真係可悲
中六合彩都做唔到中產

sbt

兩棟大廈收租都要番工食m記？

Bob叔都係中產
參考吓

中產唔係計月入，中產係計資產。

你老豆扮搵得少

係講mindset 唔係講月入

用流動現金計 0.5m美金差唔多

月入 1萬2 已經中產

利申: 月入9800

「香港千萬富翁調查報告2018」的調查結果，香港共有51.1萬名持有1000萬或以上淨資產的千萬富翁，總資產中位數為1630萬元。

只計成年人 香港有大約650萬人
姐係話你有1630萬身家 係成年人口入面係頭4%

我有3層樓
一架benz
同條女 每人都搵幾萬一個月
按連登標準係赤貧人士

姐係話 香港有96%人活係貧窮線以下

我一直以為自己係中產 睇黎我可以收皮先

最少要有半層樓係自己名下

一直活在貧窮線交界

其實真係有錢/富豪同基層的月入/資產差距太大，所以中產個range係可以好大。除非中間再攝多層(小康/上中產)或重新介定中產的定義

你老豆100%撈偏門
但唔想你地知

移民

識唔識字架人工呀
大把人返hea工 人工幾千
但收租幾十個呀on9

一支公唔算家庭？

我都唔知
我屋企人有幾個單位收租
但我勁窮搵得 萬蚊多啲但中5
另一半就搵3萬幾一個月大學生

咁計都唔知邊個有錢啲
或者價值高啲
我會覺得我價值低過佢

同意 每月五十萬係基本

Come on James

補圖比你

我都以為自己係，一睇就收晒皮。

咁你信星島日報啦

月球人=中產
講完

咁你係邊種

我覺得其中一個重要因素係
中產要出賣技能去賺錢維持生活水平
有錢佬唔駛做都冇乜分別

樓下看更藍絲都話自己中產。

講緊濕鳩打工咋，做生意果班冇計
大公司玩離岸公司避稅，細公司現金交易報細數，根本大撚把有錢人

可能條友有幾個單位收租呢

當然係，不過都要係打工仔到搵個數黎參考

又唔似，成日話啲樓價高，啲仔買唔到樓。

我個fd兩個星球收緊租都要做m記

咁得返三四千駛係咪赤貧

五千萬以下小康
二億以下中產

係咪中產唔係講每月搵幾多，係講每月剩幾多

搵10萬不過又樓又車又2個小朋友又工人，你可以剩幾多？

搵3皮供完樓，可以剩幾多？

有2層樓，但月入得1皮，應該唔算中產

資產5000萬

年收入500萬up

出街只渣車，搭的士同地鐵
你要坐巴士小巴一定一定唔係中產

1條友加隻寵物算唔算家庭

住大坑道渣甸山肇輝臺寶馬山, 出街唔渣車咪坐的士巴士小巴lor 邊樣有車先就上邊樣

樓如果只有一層 假設一直係香港生活
只係得使用價值

實際價值得個j字

資產應該將自住既唔計，再計算每月可動用收入

70k+

yes, 利伸坐緊 21M

每次睇親連登月入po 都有種好唔現實嘅感覺

你覺唔覺，以前以為70K + 照計係好少人。但去到個時，個撚個酒腳都有

有啲撚屌重話好基本，有重有啲唔夠洗

講真⋯⋯ 係佢面前都會扮笑，但心底裡面覺得佢好涼薄。

我都係 但我覺得，可能有80% 係真

80%吹水下話

生意人，好疊樓唔計

講收入個堆，可能真係有

以前高登年代，有個巴打，有幾張高級別銀行卡

所以統計數字根本反映唔到現實
太多人唔使報稅/生活開支開工數

有經濟能力的個人及小家庭，居於交通便利、設施齊全的市區屋苑
佔香港家庭住戶 2.4%

「優越地利」以年青的核心家庭、單身人士或夫婦作代表，他們普遍有高學歷、有事業基礎、有較高經濟能力，能操兩文三語。由於工作繁忙，家務多由外傭打理。「優越地利」主要居於大型私人屋苑，鄰近港鐵站或交通樞紐，居住環境較為寬闊舒適，並享有完善的住客會所設施。

「優越地利」的代表地區包括奧運站附近的私人屋苑、「西九四小龍」住宅區、紅磡的海逸豪園等，也包括西半山和跑馬地部分樓宇。

可以參考下香港郵政個分類

嘩X你正呀喂
個LISTING真係正呀喂

一個家庭所有資產通常由1個人keep，如果每個家庭有4個人咁香港就有200萬個有錢人

其實係。依家根本民不潦生

一個家庭有2.8個人
如果家庭一個人有錢=全家有錢咁諗 其實都ok

條數就係 25.5*2.8/750
（除750而唔係650係因為個2.8已經包埋細路）
9.5%
當你有1630萬身家（或你屋企人有） 你都已經贏90.5%人

另一個問題就係 訪問個陣 假設你老婆有1630萬身家 即使d錢唔係你keep 係你老婆keep 你都會答你有 所以其實已經忽略左上面既因素

而連登中產入門既5000萬身家 大約係0.5%人
姐係香港99.5%都係連登中產以下

d數字全部都係報告所得
唔係連登仔s 9作 自己估計得黎

打工既做到幾高層都只係中產

唔使再打工既，幾撚霉都已經超過中產

鄉郊風情，置業安居
屋企有幾個單位，
幾部車

成堆月打10k工ff幾十萬月入都係狗

連登個個fg 50k,有八成係講真嘅話都幾恐怖

心水ching
仲執著月入幾多嘅人已經冇資格叫中產

50K 一年60萬，大學生，30 歲好多都有的。比心機做野就有。

呢度個個都Fg50k㗎喎

30歲有當然唔奇，而家講緊有8成人fg就有50K

Agree, FG 50K is very funny

你個名
Between 都有用過尼張卡

4人家庭平均每月支出100k以上

有樓沒錢

可以參考郵政局

30萬左右

結果大部分連登仔都係搵緊皮幾兩皮

I am not funny, there is only one fg 50k and thats me!!

政府網講月入10萬或以上得4-5%既人，結果連登仔話要月入30萬左右先算中產

Congratulations

Denegation

起碼4～5萬一個人，如果唔係你無辦法累積資產

————————————
許個願啦

如果聽日有雙普選，你會想做乜？

Premier其實好多做sales都有，攞張附屬卡比你個大學細佬妹用又得

曲線曬命大會

20萬

the range from lower middle-class to upper middle-class is huge.
I would assume something like doctor, lawyer, ibanker, BIG 4, consultant+ professor, AO, officer rank gov job etc.
I would assume ~ 50k to 200k monthly income in Hong Kong.

from wiki

中產階級（英語：middle class）是資產階級中的一個階層。在現代社會中，指擁有一定程度的經濟獨立，例如有穩定且較高薪酬的工作，在現代社會之中對社會的發展和穩定起很大的作用，也可以被稱作小康階級，但有時貧富差距大時可能位於社會中間收入卻不高。此詞常用於專業人士、學者、知識分子，或公營機構、政府部門、大型企業的中級管理層，或中小型企業老闆，中學、小學、幼兒園校長、教師、社工、醫生和護士、藝術工作者等等。

also from wiki

i think 中產 is more about education life style and income...

asset/cashflow>>>income/education

Asset is not what 中產 about

連登definition,wiki食屎啦

okay you win

有幾多呢啲人？ 當十萬個好未？
全港三百萬打工仔，推多十萬上頂個percentile都係多幾個percent

離撚地到
將來離地藍絲就係呢啲

幾租幾十個資產已經成億啦，仲
叫中產？ on99

做物流跟車個班都最少搵幾萬，身邊總有幾個

大家一齊黎討論下呢個集資方法可唔可行

個個都朋友既朋友
大陸住北京上海既都係吹到要有過億先叫"中產"
明明人均月入都過萬多少少
唔知咩心態

here you have it, 吹水嘅心態

Number of Ultra-Rich People: total 1萬個only

月入 = market value

最低要求係有層供完既樓

滿足左人住屋最低要求先好話自己中產

參考

我是傳奇

1000萬美元資產都叫中產
起碼外遊坐自己私人飛機，出入坐直升機仲有錢餘先叫中產囉

呢類post大家都係吹到自己對中產定義有咁高得咁高

Agger

香港好多住千萬私樓既人生活質素都一般，中產可以計收入，不過係被動收入

其實真係可以開支大到咁？個個話搵5-6萬都唔夠使咁

你搵到呢個數就有更大既支出
你食既會食好d 著靚d 住大d

窮有窮洗，富有富洗

所以其實要將自住既扣除

唔洗做 財務自由先叫中產

可能性低咗啲細個上過佢公司，見過佢老細，係做個啲普通文員仔啲frd

起碼100k 喇

香港地做中產係一件艱難嘅事，你要睇返物價

這些機會

空少好多係gay...

搵5, 6萬淨一萬咁應該食好訓好住好
很羨慕

睇完呢個post好似意會到畢業到而家嘅努力係白費心機，人生仿忽永遠都係社會低下階層

一個人洗就係，養個細路已經冇晒錢

大概2個單位吧

唉

小康ja

窮人...

老實講個句 依度大部份留言既人都肯定係月入3萬都唔知有無

我諗揸住2,3層樓收租+有自住物業+月收入>$60k先叫中產

係咁拉高中產條線，咪覺得多d人同自己同一層囉

Full pay左層樓
月入加收息四十幾萬
claim自己係中產嘅最低層然後叫我努力讀書
好佩服我啊媽

兩棟大廈，唔係兩個單位wor
ching你會唔會吹得太大呀

吹黎做咩？
呢d情況係佢老豆未死d錢一日都唔會入佢袋
成日笑鳩佢

咁得閒係度尻吹 不如上統計處睇下中產入息線先啦

係咪中產要睇埋屋企有幾多人同年紀
單身-3人家庭: 有車有樓，外加層樓收租+月入3-5萬
前上司月入十萬，但三個仔女係外國讀書同我地狂呻
話唔夠用

尋日睇個節目搞justin.tv條友
靠2014年賣左switch(打機直播平台)
賺左唔知幾多億美金，而家搞緊無人駕駛，公司有160人，今年先28-29

6位數起跳叫中產（好似係）同埋都要睇是否穩定
任何野都有個門檻，當然個數可以係10至99 跳上7起再分小中大富，再嚟就係超級富，頂級富

呢個post離地到

做到呢d 野就唔會得 citigold / HSBC premier 啦

如果有11間樓 兩間自住 9間收租 大陸珠海有物業
每月約28m 未計生意收入 咁算唔算中產

有啲抆

28m支那人

justin kan 唔係36歲咩

如果全部under自己名就直情有錢人level

話有d抆呢位請問你自己搵幾多呢？

如果呢個香港得三類人
富豪
中產
陷家剷

咁樣三十萬月入又的確係中產 wo
富豪係講緊幾百億身家
上市公司主席嗰堆

陷家剷就係日日捱騾仔
個個月掹掹緊嗰堆

咁月入三十幾萬，又唔係富豪
又唔係陷家剷
咪係中產囉

最少都要有樓 /鋪先

我無做過嘢屋企好似有個叫咩信托基金畀錢我洗

呢種算中產但絕對未到upper middle class